《成報》谷卓恒稱在港險遭國安綁架 警方證實拘兩內地男女

流亡美國的香港《成報》老闆谷卓恒，周三（27日）接受本台獨家訪問時，聲稱要揭示中國國家主席習近平家族，是史上最大貪腐的醜聞，因此收到死亡威脅。谷卓恒周四續向本台披露其遭受大陸逼害的因由，聲稱曾在香港險遭跨境執行「任務」的中國國安擄走，亦有中國公安部和國安部的神秘高層，多次赴美找他面談勸他回國，但他強調不敢再相信中方官員。（覃曉言 報道）

《成報》董事局主席谷卓恒對本台的獨家專訪充滿爆炸性，他周四（28日）再接受本台訪問時表示，暫不方便透露事情的更多細節，但他首次披露自己曾在香港險遭綁架。他說，事發於2015年5月某天凌晨，他在香港國際機場落機後不久，在富豪酒店大堂附近，突被多名中方國安部人員企圖擄走。

谷卓恒說：我們就在那個走廊當中，就被二十幾個人綁架了，都是帶著槍的。當時的場面很大，但他們的人員都很分布，因為他們穿的都是便裝，然後就像行人一樣，等他們綁架我的時候，一邊有一個人，然後有槍頂著我，我才知道危險，沒想到能夠在香港國際機場被中共綁架。

谷卓恒說，當時約為凌晨3點幾，他從泰國曼谷飛抵香港，過了海關之後前往機場富豪酒店。他說，最初他與警方都以為涉案人士是黑幫的人。而他自己不斷反抗，加上幸得富豪酒店大堂安保人員解救，還通知了香港警方；在機場警區人員瞬即趕至將他營救下，他逃過大難。

谷卓恒稱，指警方將部分涉案者帶走調查後，才驚悉該批人士是來自中國國安部，身懷槍械跨境執行「秘密任務」。警方還將他送院留醫一晚，在醫院住了二十幾個小時。

谷卓恒說：就是因為我的反抗，我才沒有被他們帶走，如果那天不反抗的話，我就會被帶回大陸了，可能今天我就會在大陸的監獄裏面，或已經死掉了。

本台就谷卓恒聲稱在港險遭國安跨境綁架一事向香港警方求證，警察公共關係科周四（28日）回覆表示，警方於2015年5月26日接獲報案，指有人阻止他離開香港國際機場及被人襲擊。警方到場拘捕兩名內地男女，涉嫌非法禁錮及普通襲擊，由東九龍總區重案組二隊跟進。

警方稱已就有關案件諮詢法律意見，現階段無足夠證據起訴任何人。不過，警方未有回應案中人士是否中國國安身分。

谷卓恒稱，在港時幾乎每天都收到死亡恐嚇，曾長時間由警方貼身保護，決定離港。但他稱於2016年移居美國後，中方對其威嚇及騷擾從沒間斷，甚至中國公安部和國安部的高層人物，多次越洋找他面談，開出條件勸他回國，要求他繼續為中共做事，但他聲言不敢再相信中方。

谷卓恒說：中共公安部和國安部的非常高級的人，多次來到美國，然後和我來面談，來過很多次。我不方便現在說名字，非常高級、非常高級的人員，而且是家喻戶曉的人員。他們一直在說兩個問題，第一個問題呢，希望我能夠為中國服務，另一方面希望我能夠回到中國，勸我回去。他們也給我提出了一些條件，但是我對他們不信任了，所以我也不敢回去，不敢相信他們的話。他們肯定就是騙我回去，因為他們以危害國家安全罪，給我定了罪名，所以我回去以後，可能要面臨一個非常高的刑期，可能要無期徒刑吧。

他指，本台周三發出他的首篇報道後，他收到來自北京的威脅訊息，連其家人、朋友都收到滋擾。

谷卓恒說：很多很多的電話，有的是威脅的，然後還有讓我不要再繼續搞下去的。

谷卓恒聲稱花了兩年多調查，發現習近平家族涉及貪腐行為。不過，記者再反覆問他有否真憑實據，手上到底掌握了甚麼「黑材料」，他依舊一概保密，只稱該批實證以文件資料為主，仍與團隊在覆檢，但求一擊即中揭露真相。

谷悼恒說：我們這次不是爆料，我們是真的要讓公眾有一個知情權，所以我們要做的非常的嚴謹，我們把每一個細節，我們都會做得非常的好，我們要經過非常非常嚴格的論證，而且對我們現在所掌握的材料，還要做一些仔細的補充，還要做一些仔細的覆查工作，這工作量也是比較大的。我昨天跟你說了，我會擇期，後邊會陸續的發布的，而且都是文字型的東西，有證有據，真憑實據的。

谷卓恒突然高調向習近平「宣戰」，亦與他及旗下《成報》以往的親中立場，一百八十度大轉變，特別是他在推特上其中一條推文，寫着「破鐮刀、破斧」等含有反共意思，惹來外界諸多揣測。谷卓恒笑說自己只是「睡醒了」，並聲稱看清楚很多事實。

谷卓恒說：他（習近平）在剛剛表演（上場）的時候，我們不知道，但是幾年過來以後，選擇性反腐，然後他身邊的人，他反哪個呢？他一個也沒有反，過去的人，他全部一個個都給反掉。你去看一看前面的、上屆政府的人，現在還有哪個在存在呢？沒有一個存在的，而他現在用的那些人呢，哪一個是有真正板子的人呢？你看看劉鶴（國務院副總理），你再看看他身邊另外的幾個人，你看看這幾個常委，沒有一個人呢。他就是一個很好的演員，但是這個節目快謝幕了，他演砸了。

谷卓恒又強調，本身無任何背景，勸喻外界不用過度猜測。

20幾人都捉唔走佢

他（習近平）在剛剛表演（上場）的時候，我們不知道，但是幾年過來以後，選擇性反腐，然後他身邊的人，他反哪個呢？他一個也沒有反，過去的人，他全部一個個都給反掉。你去看一看前面的、上屆政府的人，現在還有哪個在存在呢？沒有一個存在的，而他現在用的那些人呢，哪一個是有真正板子的人呢？你看看劉鶴（國務院副總理），你再看看他身邊另外的幾個人，你看看這幾個常委，沒有一個人呢。他就是一個很好的演員，但是這個節目快謝幕了，他演砸了。

心水清
相反香港d廢老成日話大陸反貪 做得好
真係笑而不語

警方稱已就有關案件諮詢法律意見，現階段無足夠證據起訴任何人。不過，警方未有回應案中人士是否中國國安身分

現行犯都冇證據咪已經是證據咯

成報咁左都死

正屎忽鬼 聲大大冇貨賣 有料就攞出黎啦 你條撚樣都係爆料 乜柒一擊即中真係人唔笑狗都吠 講到好似而家攞住枝槍瞄雜種咁款

睇下邊個笑到最後

推

以後引渡就得啦

香港郭文貴

企錯邊/知得太多
都係要

佢係成龍定李連傑呀

國安如果當眾開槍你估點收科？

20幾個國安捉1個人要開鎗??

宜家就無人理
果陣仲係15年,或者難d收科

你又知真係得佢自己一個人？

lm

而他自己不斷反抗，加上幸得富豪酒店大堂安保人員解救
個安保人員係咪美國特工所以救到佢

驚被差佬射死，大陸人梁天琦一樣拉

我又唔信冇人理，而家發生應該驚冒處長要下台

依個故事話俾我地聽
你肯反抗就有機會可能走得甩仲可以去到安全地方
你唔反抗就一定死 唔好妄想有人會可憐你

大家要講比屋企d老人家知

這些說話，只有切身在中國大陸生活過才明白感受到。

德國，英國，張超雄等大愛左膠是永遠不會明白的！

15年就怕被人知，依家，開槍咪開槍囉，捉人咪捉人囉，吹呀？

不了了之

到佢地中招果日就會明白

不過已太遲

大家記得向家中長者講

老人家：啱吖，反中亂港，拉哂就啱，呢啲人直頭要打靶

郭文貴早就講過啦，黑警仲可以求其作條罪叫銀行凍結晒佢同佢朋友銀行D錢，但就一直唔告佢唔搵佢，問黑警咩事就永遠話調查緊，凍結晒你D錢等你咩生意都冇得做。

《成報》老闆谷卓恒：將揭習近平家族貪腐、粵港全部資產 程度遠超江朱胡溫

呢個世界係唔係有樣野叫電槍

屌郭文貴、dream bear咪又話爆爆足幾年。
有邊個話爆係真係最後有爆？

恐怖到

精彩
今次就算無野爆，都叫做有好戲睇

警方稱已就有關案件諮詢法律意見，現階段無足夠證據起訴任何人。

估計最後無罪釋放

國安呀
返到驚署冇外人睇到
捉撚住個散仔黎打都得添

警方稱已就有關案件諮詢法律意見，現階段無足夠證據起訴任何人。不過，警方未有回應案中人士是否中國國安身分。

死黑警

喺大堂開槍， 差佬點都要到場拉人駁火

除非好似蘇聯暗殺部隊暗殺，如果唔係你一反抗單嘢點都會皇

2015年發生，黑警早就放左人啦。
呢D規模既行動個指揮官仲大粒過香港市警務處長啊，邊敢拉人啊唔係唔記得香港警察署全部高官都要每年返一次公安部述職啊？香港D官鼻屎咁細架咋。

其實一啪針就可以抬到佢走，不過條友及時將個動靜搞大左引左D保安過黎。

2015: 在機場警區人員瞬即趕至將他營救下
2019: 在機場警區人員瞬即趕至將他阻攔下

方便好多，精人出口，笨人出手
向香港警察致敬

一定係誤會啦，拍緊戲姐。

訓乜撚野醒呀
咪又係利益衝突
佢係其他派系既 家陣小雄要殺埋佢
佢咪扭計反抗囉 講到以前好清白咁
不過有花生食都係唔介意既

谷卓恒說：就是因為我的反抗，我才沒有被他們帶走，如果那天不反抗的話，我就會被帶回大陸了，可能今天我就會在大陸的監獄裏面，或已經死掉了。
呢句好撚型棍!

他（習近平）在剛剛表演（上場）的時候，我們不知道，但是幾年過來以後，選擇性反腐，然後他身邊的人，他反哪個呢？他一個也沒有反，過去的人，他全部一個個都給反掉。

拿， 唔係我幫習總， 呢d不嬲係自古以來支那習俗，有咩出奇

反貪=消滅敵人同捏住D人春袋要佢聽話啫

爆到依家都仲係乜都未知

其實咁大件事，正常人當晚就搵左議員出黎開左記招啦。

拖左成四年先講出黎，緊係中間傾唔掂數啦，唔係黑底開既人都唔會同黑社會講數啦。

至少多一個傳媒人講真話
好過個個都拍馬屁講大話，好像垃圾cctvb咁

好假 呢條友同共產黨扯貓尾
我唔信d人有槍又便裝d警察唔會拉返去領功
20人捉你一個根本唔需要武器

持槍

二十幾個人
仲要有槍都捉唔到一個 中佬？

外交豁免權

算吧啦，呢條友本身成報都係中共人
依家黑吃黑就去扮爆大獲，有料就攞出黎唔好收埋

搵區議員托撚咩
擺明本身有後台
大陸權力大洗牌 先要捉佢啦

修例引渡gogogo

橫掂都冇人阻止到

真係爆到料先講

谷卓恒說：我們就在那個走廊當中，就被二十幾個人綁架了，都是帶著槍的。當時的場面很大，但他們的人員都很分布，因為他們穿的都是便裝，然後就像行人一樣，等他們綁架我的時候，一邊有一個人，然後有槍頂著我，我才知道危險，沒想到能夠在香港國際機場被中共綁架。

廿幾人，分散位置包抄，真正對付佢得一二個，只要佢肯反抗，引到保安注意，就會同佢講法一樣。

重點係酒店保安，肯出手理佢。如果酒店保安當時唔理，或當睇唔到，咁佢就準備係北京坐一世。

搵完區議員開記招， 點樣繼續搵料

權力鬥爭下起碼可以繼續搵/收黑材料

一開記招擺明25仲搵到咩

黨爭好複雜

其實大陸有邊個官冇貪
就係貪官先易控制
一有不滿只需要拎証據就得
根本大陸個個官都有貪
只係多定小

洗頭艇都唔使，光明正大押返去，唔需要咩捉入西九先泡制你

一電到好易大喊大叫
唔埋過度有機會會死

要返工不了
行得正企得正怕咩

屌講咁耐幾時爆料
花邊野唔想聽
直接成報A版整幾頁爆料啦

警方稱已就有關案件諮詢法律意見，現階段無足夠證據起訴任何人。

所以呢個新聞應該全香港人都要知

「只要肯反抗，就有機，唔反抗，命都冇」

勁勵志

同連登開post無圖一樣...仲要加多句想知再講
爆料未啊

谷卓恆真係好撚識玩

整張假黑警證隨時拉人上左車就直上北京

Target rescued

邊條黑警咁夠膽

啲議員都係佢呢啲人捧出黎，敢郁你既就係上面啲人，你搞揾議員係交你出去定開記招

咪好似文革咁囉 唔抄家嗰日都仲以為係好人

起碼都告到佢地非法管有槍械啦
點會入唔到佢地呀

有料爆就唔會事前咁高調講，擺明借勢同中共或老美攞著數

同老人家從文革說起，一定說服到佢地

我諗個食蕉而家應該連支那都唔夠膽去

香港日日咁多人自殺，多一單唔多覺既。

如果警察唔知情，以為對方係持槍匪徒既話...互相槍戰最後會點

大紀完:谷卓恒係是江派的人馬

直情係d黑社會
想脫離組織即刻俾人做低

罪名隨心，一直都是支匪的作風。

已經king 掂數啦

殺左ed冇身份既人係咪告唔入

警察有無跟進